破產中佬住緊工廈，你問我答

中秋一條佬無野做，你問我答

邊區

仲去布吉

人生放棄自我最後一次旅行

葵青

幾錢月租, 幾大？

係咪成層都係住

我都就放棄

歐洲有啲地方無人住招人務農
放棄人生前我會試下去下

200呎，5k 勁多窗

點解會破產？

唔係，同層應該有3戶人

點解唔住再平啲果啲
而家租好似又平左

內廁?

衰衰地仲有本BNO 可能會試下去番一番身

想問下樓主幾歲

自己以前理材差，加上生意失敗，Partner又走左佬，還唔起唯有舉手

有少少堅持，破產後有抑鬱，之前住過無窗單位差D死人

30+ 又未到4字

自膠，理財都唔識打

其實如果有廁所，有涼沖，工廈正過住劏房！

破產果刻一共欠幾多錢？

差好多？
樓主有無老婆/女友？

對

有無獨立廁所同浴室？
中央冷氣定獨立
做咩破產
有無屋企人，做咩唔番屋企
會唔會有人check住人
5k要唔要簽約

5k住200尺工廈
水魚？

住工廈驚唔驚有人上嚟查？係咪唔開門比佢就得？

識唔識得佢？

唔多，連息先130萬，但還唔起

連息130萬，好彩未有家庭
女友叫做有啦，散拖

以前都算係半個廠佬，成日出入工廈，以前都成日係公司過夜
除咗樓下環境差啲，舊啲之外，其實好過公屋劏房

3x歲仲有大把時間同機會wo

中秋做咩唔陪女朋友

條命都唔止值130萬，破完產屌那媽頂硬上，幾年後又一條好漢。講聲中秋節快樂先

獨立濕廁
獨立冷氣
生意失敗
有屋企人，避債主唔方便返去住
經驗黎講好難check，除非你on9自己話住人
要簽，都係一生一死

因咩事破產?

係貴過附近市價，但個單位係性價比高

條女知唔知E家你咁既情況?

又未放棄人生既 過渡期

係女朋友同屋企人唔陪我

中秋節快樂呀 3年好快過，到時再戰

生意失敗

拍拖前已知，不過唔講都唔會知

E家係做番之前個行?
心態上有咩變化?

咁條女都冇走, 算係咁WO巴打

我就膽大唔驚
其實要查係要業主配合，然後再出信約你時間
大把時間比你執番岩個單位啦

可唔可以影黎睇下？

有無洗衣機

破咗產都要避債主？

本身想轉行，但呢個環境點轉
而家純粹係老闆變番打工仔
心態上抑鬱過後睇開左
成個人生觀唔同曬
但無左以前既衝勁

去到咁偏就唔係諗番身架啦
諗住務農

破過產申請到移民咩？

但其實佢都無諗住同我長遠行落去
個關係似係有感情既SP

bno 唔知計唔計

過左破產期，申請無犯罪紀錄應該ok?又唔係刑事

屌那媽 頂硬上 中秋節快樂

咁都好啊, 起碼大家知大家想點
咁你屋企人呢? 知唔知?

無啦，touchwood要查真係唔知點搬走
洗衣鋪幫到你

點解破咗產都要驚俾人追數

破產住工廈嗰5k點報

唔想自爆 影個景都好易搵到邊棟
不過可以講係細so炮房附近

務農同落田係唔係同一樣野？

純粹想睇下舒唔舒服
btw搵到你邊棟又點😂

根據地政就話床同梳化
但你都識講studio有呢啲係好合理

你申請左破產，其實果130萬真係1蚊都唔使還？定只係攤長時間黎還？

破之前我做過好多research，原來得少部分地方係移唔到
基本上無犯過刑事就得

屋企人無得唔知啦 債主會上門追

咁5k去英國鄉村租屋可能仲舒服

其實而家又可以返去住既，不過仲有啲細財仔上門搵我，又簽左約，住埋先

無得報

等我睇下有咩影得
話曬工廈唔係住人，寧比人知，莫比人見

平時點樣沖涼？

者係你同佢地一齊住就唔可以破產?

有收入又扣除生活費之後係全數要還

咁如果3年之後都還唔清條數呢?

有諗過，但真係唔知做咩好
而且我都仲想東山再起

單位有獨廁，裝左熱水爐

巴打之前做邊行?

4年， 破產官覺得你冇問題， 之後就唔使還

年紀唔算大, 仲有好多機會 ... 加油 。。。 祝你好運

唔係，純粹係煩
屋企人話搵唔到我，佢地都係求財
問多幾次發現我真係唔係住個到都唔會難為我屋企人

3年內還得幾多就係幾多，3年後你發左達都唔會問你攞

都係工廠區既工作啦，你當係廠佬

4年先岩

破產好事黎
起碼你可以用4年重新黎過

點可以慍到？

多謝巴打 我得住東山再起

一生人屌過幾多條女？

連埋廁所？ 定喺出面？
廁所有冇得沖涼？

老土講都係緣份
但其實佢原本係估唔到我係個破左產既人

邊一區？

當決定破產既一刻已經有重生既感覺

連內廁，自己裝左熱水爐

數唔到 人生高峰個陣好風流

巴打由打工去到出黎自己做到自己做唔店,
中間有冇咩體會?

其實有criminal record 都唔代表唔得
睇吓係咩性質
例如我姑媽移咗民去加拿大
但係佢都有Criminal record
兩次都係非法聚賭

有
咩人都唔好全信，就算係另一半都係咁話
對你最好既一定係自己同老母

識個uncle同你差唔多
破產期去做下散工hea下
破產期完左過返正常生活
係叫做唔使再諗買樓同整信用卡
上個月拎住廿幾萬去左英國

我係唔係識你姑媽 我都係識左個同case既auntie先知原來係移到民

係

言下之意係你比你個PARTNER陰左一獲?

我都諗緊遲下點買英國樓
其實之後先發覺好多人都破過產

不是攞境，我認識一名友人，第二次破產，究竟點情況才有第二次破。有冇人可以破產三次。

我衰on9自己做公司擔保借錢
佢走佬咪過左我一棟

做生意破兩三次一啲都唔出奇
一周轉唔黎好易爆

識玩之人，我識左個uncle靠破產發左達

可唔可以煮野食？

有咩說話想同廿歲既年青人/當年既自己講？

覺得住工廈有咩壞處？

扣扣埋埋我想還都無錢還

個PARTNER本身係你朋友?

我最大既興趣就係煮野食
而家叫做用電磁爐無火煮食咁啦，仲有慢煮個啲

好多 而家諗起呢幾句

做事唔好過大野心
去少啲日本買唔到樓都留多個錢做下真正既投資，唔係投機
一剎那光輝，唔代表永恆

幾時一齊燒碳死

黎緊人生有咩打算？

附近同樓下環境差
一出單位門口個感覺就好差
同埋女女出入係有啲唔安全（但同層係有個後生女應該都係住）

巴打最風光個陣係點?

搞咩咁灰啊巴打

半個朋友，因工作認識左好多年既朋友

之前生活係點

錢財身外物呀 邊洗死

唔撚洗還個個都破產算啦
仲要關照屋企人

我仲苦思緊，但想東山再起既

認真問，破咗產真係完全唔駛還？銀行同財仔仲有冇追樓主數/ 騷擾？

想聽樓主風光時既事 搵幾錢個月

CLS 識咁多年都咁過你一棟
佢拎曬D錢走人?

有冇獨廁熱水爐
近地鐵站？

咁又係

每日同女朋友晚餐食2k

抑鬱症

中秋節快樂呀樓主

自己攪，簡單裝修，最大工程係自己做左個閣樓

唔洗拎晒啲錢，淨係要對方食晒條數都死喇

破過產係香港都好難做返生意 銀行見到你都怕

當左自己二世祖咁 明明係公屋仔
不停洗錢溝女

調返轉諗就係你毫無顧慮，想試任何野都可以

破左產幾耐 生活點過? 有無話過俾朋友知自己破產?

銀行就即stop，財仔就會煩多排

未

都係而家呢個女朋友？

佢一來唔信中共同政府
二黎香港難再買樓同樓價高
五百萬買二三百呎，養隻狗仔都驚佢無地方跑
所以寧願去第二度重新黎過

樓主簽得擔保應該係公司佔大份果個

好大上落，平均就250k 左右
但我係唔識諗，差唔多月月清，無咩錢剩

點沖涼
可唔可比屋企相來睇下環境

同自爆有咩分別

財仔煩咁點搞，一味搬屋避？
屋企人知你咁大筆債咩反應？

邊有人知丫
又唔會有人上佢到

我之前都有抑鬱, 3年病史, 最後我都成功走番竹黎, 冇食藥, 冇睇輔導
我得你都一定得

差唔多 最後係出糧比同事都無錢，唯有係信用卡透資

自己裝，地鐵站係步行距離

我兩樣做齊 希望得啦
多謝你

哇, 咁巴打個陣都幾大洗

做邊行

巴打做咩生意

咁佢係因為生意唔得走定直接拎曬D錢走人?

我之前都食過藥, 睇過輔導,
後者長遠黎講比較重要
心病還須心藥醫啊巴打, 你要搵到個源頭先

返工成日見到個廢中行下行下 原來係你

俾人查到會點？

咁借果條友咪蝕到仆街

葵定青

咁即係無野可以再輸

望下個月光 頂硬上

其實搵到個源頭架啦
心理學家都對症下藥緊

有無看破世事感覺

沖凍水咪唔洗裝熱水爐？

咁就得拉,
你肯食藥肯去睇輔導已經好好,
起碼你肯去面對, 慢慢黎拉,
當你走番出黎個陣又會對人生有唔同既睇法

點解唔叫雞?

葵芳d 工廈係唔錯,不過地點黎講新蒲崗好d

如果一個女仔住工廈會唔會唔好？

25萬一個月做咩唔買工廈一了百了
5k200呎真係好貴
葵涌會大一倍呎數

驚唔驚火燭

有冇得煮食?
可唔可以睇下室內係點? 想租
一個月租連月電大約幾錢?

我都係呀，但老實講幫到你既人就係你自己

直頭有諗住再讀書之後轉行

有無tg? 想問d嘢

第一年，得一兩個朋友知

聽有破產經驗既uncle 講，唔搵番你得罪過既銀行會好啲

唔係啦
個陣個個呃埋我最後個十零廿萬

我同你uncle 諗法一樣

得兩個股東，我就係多1%個個 好撚on9

一個月還幾多幾 可以留幾多自己洗用

破產生活係點???

工廈環境點,幾錢租

點樣呃

屋企人想賣樓幫我，但我stop 左，我話留番間屋比我有咩事都有個頂住下
而家財仔其實好文明，都係比封信同講幾句嚇下你
銀行個啲仲好好禮貌話可以免息，叫屋企人叫我考慮慢慢還

好事嚟
冇野需要諗想做就做

有呀 朋友會上黎坐下，女朋友又會上連登

破產果陣有無諗過斬掉重練

廚房幾大

Why not both
見生意走下坡，即時攞錢走佬

你女友有冇搵其他仔仔其實
如果真係鐘意你 住工廈都無問題
取得過

lm

下次打個招呼請我食個飯

最多迫遷

徐晃幾大？

是旦搵個agent 問下，再唔係去行下，樓下好多街招

有，之前有認真諗過出家

中秋過後係冬天喎巴打

好人一生平安

以前食得太多女，我要交心

新蒲崗太多都太舊

要細心啲揀，揀啲多後生仔女出入既工廈，同埋最好唔揀內街

唔識諗呀 個陣日日住酒店

wifi快？
有無試過比人查過？
如果比人查 你會執走邊幾樣野？ 熱水爐同咩

爛命一條
少少驚啦，但我覺得人生好多野整定

樓主本身係做咩類型生意？

電磁爐可解決一切
相就睇下點影 唔想自爆
~5k 我係計埋水電
淨租係4.5k

我都係半個～

我每月開支8千幾

無得搭的士
而家月租5k 左右

係咪嗰啲新式湯到好似酒店咁嗰啲

都係我on9 既 幫佢比呢樣個樣錢囉
一心諗住佢唔會係呢啲困境離我而去

梗係有，自己去左幾次旅行，每次都諗住唔用張回程機票

應該有10呎

open relationship 除左佢既close fd 都無人知佢有拍拖

我有心理準備隨時搬既

wifi 我用data card, 商業寬頻太貴
我個到黎check 其實入唔到我
最多收埋個煮食爐同埋啲日用品

廚就唔好諗啦，open kitchen 有電磁爐乜都煮到啦
廁就搵有內廁就ok

生活費8k，扣埋租真係好窄，一定要揾d現金炒散⋯好彩葵涌工廠附件都有d平平哋食

個啲無8k 落唔到樓喎

水電點計

又唔係，呢頭食好貴
好彩既係我幫朋友打工，錢就彈性好多

同業主講價
呢個業主都仆街
獅子開大口
好彩我識講價

有無諗過完左破產再來撈過

加油樓主 我之前都差啲破 依家都有排捱 近期又唔好彩失業 希望雨過天青

有無打算將來3年點頂埋佢? 生活上有無乜唔方便?

之前合作咁耐都睇唔清佢為人?

巴打所有錢清0?
0積蓄由頭開始?

中秋一個人都唔知做乜好

巴打E家撈緊咩?

巴打做盛行?

批得6000幾? 巴打唔洗養父母?

應該會 當放幾年假

一齊加油啦

好彩香港仲係用現金多 暫時唔算太唔方便
最唔慣係無得搭的士

人既野，要變只需一日

點解果時唔選擇按樓再慢慢還

Sales 公司結業

最低個陣得2皮野囉

連登好多人

sale 屎

父母未夠年齡

我又有個堂哥住咗個自購單位成40年，係荃灣

而家就6至8舊，睇你開幾多冷氣 我長開就8舊

樓主覺得捱完呢幾年破產,
有冇可能做番同一行東山再起 ?

做生意好多破過產
你諗下以前97，2008，仲有80，90年代返大陸開廠俾人食左盤生意果班人

好多而家都已經重新黎過

點解無窗會死人?

個陣去向未定，完全無收入，我怕按完都還唔起

應該係無問題既，但香港前景我唔睇好

經過呢次, 會唔會對人性好失望?

我抑鬱症既問題黎姐 差啲自殺

長遠點睇香港前景?

會，覺得世界無好人

請屋企人幫住先攞，呢啲時間真係無辦法

純粹見金額唔算還唔起
覺得因為百幾粒老破好唔抵……
你話去到五百至上千萬就話姐

工廠區𥚃面會貴，行遠d去民居搵下平野食.....
巴打加油頂住

慢性死亡，會變成二三線城市

屋企人都無返工 個陣我一個養埋佢地
真係好易按完還唔起，無埋層樓

抑鬱係因為破產? 定有其他原因?

其實佢係攞埋你果份走，定攞走自己果份？
如果後者，其實可以報警同告佢架喎
通緝佢都好，除非佢大陸人唔駛落黎

咁比人出賣, 好難怪你會有呢種感受

未爆武肺嘅時候，銀行見你按樓應該lur飯應
同埋可以攤好長還，純粹係要俾多啲息姐
一個月供9000都見過（雖然要拖好耐先還完嫌高息

主要係破產呢件事，加上個陣女朋友再呃埋我錢

Ching做廠會識埋trading? 點睇越南發展，我地可以點入手

ageer

點解巴打個陣會覺得你個女朋友會唔離開你?

有諗過告，但搵律師傾完，我已經無乜錢既情況下告佢無乜著數
佢大不了轉走啲錢再破產
變左為啖氣

同埋我信有報應

其實破產搵份超低人工9hea得唔得？

樓主加油 我老豆以前都差唔多年記破產
佢都東山再起左 由細屋住到大屋
依家都搞緊移民了

你估破左產就真係唔洗生活咩
難得有機會重新做人
你仲會唔會想HEA

咁4年後先返返本行

飲杯啦

我都識有朋友俾partner出賣
自己俾外面D公司呃
唔係番黎一齊拆掂佢
反而想穿櫃桶底走人 好彩發現到
做生意重要既唔係識唔識做
揾一個信得過既人先難

當你戶口得番兩皮野 9000 都會覺得攪唔掂
同埋而家有啲散工返下，但還9千都好吃力
仲要眼見呢幾年生意都唔會好

乜咁岩，我都留意緊越南
但我本身無乜路數係個頭

有無諗過死

咁又唔好咁講
如果我自己都諗住報老破，我應該會照嘗試告

反正我都老破，我都唔會俾佢好過
但如果唔打算老破住，我就可能留錢做其他野，唔告住

我覺得下面呢個台灣人去馬拉創業嘅經歷好岩你睇
佢頭一兩年資金不足又俾業主呃所以吃唔少苦
成個series十幾篇，你今晚無野做可以慢慢睇

生意就一定要結束架啦，要停損
但係起碼唔駛留老破record，反正都係還9000
咁梗係唔老破咁還啦

不過都過左去了

教我做生意ok?

Trump 破四次。

之前公司個倉個層有個阿叔養埋狗

咁你屋企算好好啦，俾著我老母登報紙同我斷關係都似
銀行其實唔駛理啦，都破咗產，係驚財仔騷擾姐，最怕係去你工作地方登街招

咁呢幾年要幫人打住現金糧既工？ 樓主本身有咩學歷呀？

其實你坐的士佢點知

你女友係住起荃灣? 個case 有d似。。。

想租500尺

即係你犯法正常都唔會有人知咁解

破產離港要申請

佢意思應該係等破產期完結後

咁連水電一個月幾錢左右

多唔多甲由, 我之前做工廈, D甲由多到痴線

之前POST 都問過其他問題
最怕都係多雜人 一陣爆格
你成層得3戶 半夜怕唔怕撞嘢

先莫講trump 係公司破唔係個人破
人地trump 富二代出世 繼承幾多人脈
好難同一般人比較

咩債都係？差幾千萬呢

45歲前老破翻身唔難，加油

有冇人聽過有人破產期內還錢提早結束破產令

呢個時勢我差緊銀行80個
一齊頂住 樓主加油
關關難過 關關過

咁4年你最多都係還幾十萬，好過咩1mil上身, 仲未計息

我28歲 爭50萬卡數 都好想跳樓，以前好境3萬幾人工唔識理財，依家個環境差得番27-8K，銀行都唔肯幫我做清卡數，等埋年底問下1線財仔

即係有人比你差130萬死帳
屌你老母

農場餐廳個老闆好似係咁

有咩打算

經歷過破產，有無咩教訓俾細佬？

樓主加油 中秋節快樂

小心自爆

聽朋友講會有巡查，有冇試過？

唔好影啦
廢時大意

盡量都唔好搵財仔
試吓Citibank囉
大約10年前去批得好鬆
當然而家唔知la

12月或1月會再試，因為7月試過，唔想短時間內試太多次，加上年尾糧單靚仔啲，可以借到既機會高啲，如果citi唔批，先再搵UA/安信

冇窗冇獨廁冇熱水爐都差好遠啦，你租比我睇丫

比債主搵到會發生咩事?
都冇錢還, 想點>?

搵agent問其實好唔好講到明用黎住？

因咩事差80個?

巴打之前好大洗?

農場條友輸到傻傻地
接受唔到自己失敗
就話自己懷才不遇
之前睇蘋果動 條友煮緊咩俾人食

青梅竹馬既朋友 諗住拍拖都結得婚

你屋企人同住， 點解唔批埋供養父母？

其實本身唔想老破，後來有人勸我揀對自己最有利既路，所以先揀老破
謝巴打，我追下故

有時都估唔到屋企人會點做
我最初都以為佢係攞刀出黎趕我走（以前關係唔太好）
但估唔到佢第一句問我係層樓夠唔夠還

係呀，IVE high dip 仔

捉唔到就唔犯法 但捉到就麻撚煩

唔係

介唔介意講呃左幾多？
青梅竹馬都呃 可想而知條女有幾賤

有冇link睇下段新聞

咁你每個月淨返一千蚊食野搭車買野？
夠咩

講明d 好冇？ 你做乜野生意

生意轉差關唔關反送中同武肺事

其實點樣去開始一門生意
做開打工仔完全唔知點開始

無窗真係搞唔掂

你開有限定無限公司?
點解清盤唔得要破產?
你自己借錢run公司

巴打黎緊有咩打算?

長住無窗真係會情緒低落...
5k有廁有窗算幾抵玩, 我搵觀塘區呢個價冇廁

你嗰度最好申請埋商業登記,
開間網店, 晚晚係office通頂ot

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

更正
啲留言講到
原來個樓主係大馬華人，唔係台灣人

有冇咩做生意心得分享下

原來佢仲有另一個series係之前嘅失敗經驗
又係比合伙人賣
都一樣有啟發性

又係有十篇左右可以慢慢睇

LM

講左就好多agent 都唔接

差幾多去破產 點解唔搵份工做打工仔重頭黎過？

唔想自爆 行家會好易知

都有啲關係，好多大陸客
佢地都屌9我係死黃屍

第二題答你唔到，其實我畢業後未打過工

叫開咩雞?

其實成日覺得創業嘅人係唔會鐘意打工
就算打工都只係過渡性

有限，公司成立初期要個人簽做擔保
息口又唔夠P loan 靚，所以用左自己名借

的確，而家都係打住工過渡下

咁你盤生意run咗10年都有喎睇嚟樓主真係好大洗下

大家都問點煮野食，其實有個打邊爐既電磁爐真係煮乜都得
唔幫襯金拱門，自製個豬柳強先

我知我唔生性 早年買樓就發左唔洗做
不過其實都做左第四五年先搵到錢

當年風光時係點，除咗食飯埋單2000之外

但有時都要面對現實 到有小朋友人又唔細個陣仲拎成到身家去創業 失敗左對小朋友發展都唔好啦

痴撚線
你唔追討返？
呢d女人對佢要你不仁我不義

因為我地未脫離到打工仔諗法先會咁諗

做生意嘅人，大起大落係成日發生
就算盤生意之前好穩定，一個政策變左，下個月都有機會破產
所以會苦了家人

p.s.不過其實打工都唔係好安全，中年失業都好麻煩

我明 身邊有朋友創業 犧牲哂自己時間 得閒死唔得閒病
每個人睇法同想追求既人生方式唔同 我就覺得做老闆一定比打工辛苦 到你成功可以放手比下屬去處理事情既時候你都可以成為左廢老
打份工雖然唔可以令你大富大貴 但一放工所有事都唔關自己事 星期六日又可以休息周圍去下 活得輕鬆d唔好咩 個人諗法
搵到百幾億又點 帶唔走架

但創業嘅人性格上好難打工

I know 但有時要面對現實
Btw樓主加油

咁又唔好咁講
搵到幾百億你子孫會得益
不過真係性格決定命運

有冇拎傷殘津貼？我兩年前因為有思覺失調輸左百幾萬係期權長倉，第二次債務重組幾個月前斷左申請左老破等聖誕前頌令

我有屋企十幾年前好似你咁爭銀行三球幾老破，我呢D爭得個廿幾三十萬算少事

結過婚未

食女有無咩心得?

咁你一開始點開始呢門生意??

同屋企關係唔好
一星期有幾晚係公司(工廈)"OT"過夜
樓底高
幾好訓

同女女咁岩食飯傾完，之後揸車經過Walk in買左部半球跑車算唔算？
但同個陣班二世祖朋友比只係好小事

有追，佢開頭都有分期還，但後來人間蒸發

又真係無睇過，可以研究下

未，但曾經差啲求左婚

有錢有時間都唔及有決心

畢業前part time 幫手，發現同行都唔識做e marketing
個陣facebook marketing 先岩岩興起
食正第一條水

決心係指?

你到底有幾多決心想食到個條女
你肯為左食佢而做幾多事

好似將d股票斬倉咁

成世人燒過幾多錢？

有最少5年時間每月卡數十萬起跳
咁保守計好似又唔係好多 600萬
好多人層樓都唔止

咁又唔係
好多人層樓係升左升呢個數
5年6百萬都好多喇

好奇做乜生意咁好景 之後又咁易收皮？莫非係餐飲相關？

牧場物語

無女
得公公婆婆陪你

工廈有冇可能做到浴廁分開

巴打高峰時期有幾大洗?

係咪時代洗衣

我都有諗過住工廈，不過床呢樣嘢如果被查有無得拆？

sofa bed

我覺得我第日都有機會住工廈

想問多唔多蛇蟲鼠蟻

抑鬱係點樣好返？

有錢就得，有啲改到成間酒店房咁

睇你個層其他人做咩生意，如果係食物批發就唔好啦